<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>长跑 on Eternal-flame-AD</title>
    <link>https://eternalflame.cn/tags/%E9%95%BF%E8%B7%91/</link>
    <description>Recent content in 长跑 on Eternal-flame-AD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Sep 2018 10:35:27 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://eternalflame.cn/tags/%E9%95%BF%E8%B7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>今天不想跑，所以才去跑</title>
      <link>https://eternalflame.cn/blog/2018/09/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%B7%91%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%89%8D%E5%8E%BB%E8%B7%91/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Sep 2018 10:35:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://eternalflame.cn/blog/2018/09/%E4%BB%8A%E5%A4%A9%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%B7%91%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%89%8D%E5%8E%BB%E8%B7%91/</guid>
      <description>最近看到了一句话
 今天不想跑，所以才去跑，这才是长距离跑者的思维方式
——村上春树
 突然想起自己还没有写过几篇关于自己长跑的文章，正好试试新的gutenburg编辑器，就来写一篇聊聊自己的跑步吧～
从训练技能的角度上说，小透明很多时候去跑步只是觉得可以让自己获得一些让自己努力下去的决心，没有逼乎上面的回答那么ambitious——毕竟，小透明可以看到自己真的在努力一点点提高。说来也是有些可笑：学习方面，有的时候小透明感觉自己努力了很多，最后只是弄得个不尽人意的结果，有的时候小透明觉得自己都没怎么努力，就获得了一个令人羡慕的成绩。而跑的多了以后，发现跑步方面真的是一分汗水一分收获，练多了自然能提高，懒惰了自然会变差。久而久之自己在其他方面也会更努力一些，大概是长跑给我的动力吧。
相对于烂大街的“跑步锻炼意志”，跑步对小透明思想的塑造，是小透明觉得跑步的魔法所在。
 跑步给小透明提供了释放压抑的场所。记得自己还小的时候就养成了心情不好的时候出去跑步的习惯，当时只是觉得在自己跑步的时候思维变得十分梦幻，就像自己理想的世界那样，每跨出一步，脚下的路就向后移动一步，而不是像一些烦心的事情一样，被看不见的魔鬼抓住然后永远被困在原地。 跑步给小透明提供了走出思维僵局的方式。长大以后，小透明有了自己的想法，而小透明又有些蠢，时不时会有一些复杂的人生哲学问题想不明白，一个人安静的时候去想只会陷入自己思维的死胡同，越理越乱还会制造负能量（或许小透明就是负能制造机吧……），而跑步的时候去想这些问题的时候小透明发现，当身体处于疲劳的时候，思想有的时候可以跳出身体的束缚，不再卡在“我觉得是这样才是对的，而别人怎么就觉得这不对呢？”的无解状态，而是可以切换成自己想像出的各种角色，和自己开展一段模拟的讨论，有的时候就能给陷入僵局的思维提供一个新的方向。 跑步教会了小透明为何要维护独立的思想、怎么维护独立的思想。当今世界的信息交流实在是太快了：不管是主动在各种平台上刷出来的“动态”，还是被动接受的广告和他人的言语，似乎除了睡觉的时候，信息无时无刻不在以一个极大的，超过正常人们能够接受的速率向人们涌来，而小透明发现在这个buffer overflow的过程中，有的时候我们的潜意识作出的选择不是去丢弃这些多余的信息，而是take them for granted——当全市的广告牌上到处都是“为******而不懈奋斗”的时候，当所有美好的爱情故事都是“正常的性关系”的时候，有多少人会去想想凭什么呢？有人说当今中国对于LGBT的接受程度低，有很大原因是之前收到西方宗教的影响，或许在民国时代有一些这样的bootstrap的因素，但试问当今那些反同、恐同者/当局，能背出多少条基督教教义呢？不过是从小到大看到的都是异性恋，自然而然的就觉得同性恋都是变态了，而不是去想一想，他们做错了什么呢，让你们要把有罪的法槌对着他们重重地敲下。在这样一个大家都在被动被灌输信息的世界里，小透明发现跑步的时候自己能够有一个几乎隔离的世界——没有永远在视野范围内的红色广告牌，没有无尽的“比你自己还懂你自己”的“个性化广告”，没有宣传“经典模式”的各式社会新闻。小透明身边的一切信息只是脑中新接受到的资讯——新鲜的，还没来的及筛选过滤的资讯。小透明可以向阅兵那样一个一个地去仔细的推敲他们——他们的想法完善吗？足够inclusive吗？是不是伤害了一些无辜人？，由此小透明能够及时隔离那些“思想的蠕虫”，让自己的思维更加独立，更加开放，更加inclusive一些。  呼，也不想长篇大论了，最近对于Neko的事情实在是伤心，晚上也睡不着……先写到这里吧。
分享一段难受的时候可以听的后摇：
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>